\chapter{Estrutura Curricular}
\label{chap:estrutura}

O curso de graduação em \imprimircurso \space tem uma estrutura curricular semestral semi-seriada
e o controle da integralização curricular é feito pela carga horária de aula ou de trabalho acadêmico efetivo sob coordenação docente.

O sistema semi-seriado é uma estrutura acadêmica que combina características do sistema seriado e do sistema de carga horária. No primeiro, os estudantes seguem 
listas pré-determinadas de disciplinas por semestre ou ano letivo. No segundo, os estudantes podem cursar disciplinas a qualquer momento, observados os pré-requisitos. 

Esse sistema permite grande flexibilidade na construção de um plano de estudo pelos estudantes, mas cria uma dificuldade de gerência de vagas. No sistema semi-seriado, 
contempla-se a flexibilidade do sistema de carga horária, mas a trajetória formativa é orientada em torno de um fluxograma de referência de curso, por meio de preferência de vagas:
o estudante que cumpre integralmente as disciplinas previstas para um semestre acadêmico tem sua vaga processada preferencialmente nas disciplinas do semestre seguinte.

Os componentes curriculares do currículo de referência do curso de \imprimircurso \space são categorizadas como \textbf{obrigatórias} e \textbf{optativas}. Além dessas, é permitido, opcionalmente, que o aluno curse componentes categorizados como \textbf{eletivos}, categoria composta de todos os
componentes curriculares de graduação da UnB que não sejam restritos a um ou mais cursos.
Atividades de monitoria e outras \textbf{atividades complementares} contam carga horária de categoria eletiva, conforme regulamentação própria. Observa-se que as atividades de \textbf{extensão}
são de cunho obrigatório, seja por sua presença em componentes curriculares obrigatórios ou
por atividades extensionistas escolhidas a critério do aluno. Para cumprir as atividades de extensão, os alunos deverão aplicar os conhecimentos teóricos obtidos na disciplina em projetos de desenvolvimento de software para terceiros, por exemplo, projetos desenvolvidos por comunidades de software livre ou mesmo para organizações. Estes projetos serão pré-selecionados pelos professores no início do semestre e, de acordo com as atividades propostas na disciplina, os alunos poderão enviar suas contribuições para esses terceiros.



